
---
title: Ossin Lässyt
author: Ossi Törrönen
---

    
# 124. Poliisioppilaat soluttavat oman Otahuutonsa kylään

Alkuvuosina oli Teekkarikylän ikioma julkaisu Otahuuto vain tavallisella monistuskoneella isännistön 
omalla aktiivisuudella aikaansaatu kulttuurijulkaisu, joka jaettiin asuntosolujen ovien ulkopuolella 
oleviin postitelineisiin eli "lötteröihin".

Kerran oli myönnettävä poliisiopistolaisille "täydet pisteet", kun he julkaisivat omalla 
monistuskoneellaan painetun Otahuudon ja jakoivat ne kylän lötteröihin juuri ennen oikean tuloa. 
Kyläläiset menivät täydellisesti lankaan, sillä vasta lehden loppupäähän oli runoiltu poliisien "omia 
käsityksiä" teekkareista. Se oli tosi ansiokas ja suuritöinen jäynä poliiseilta.

